@inproceedings{Kahane-Herrera-Guillaume-Gerdes:CORIA-TALN:2023,
    author = "Kahane, Sylvain and Herrera, Santiago and Guillaume, Bruno and Gerdes, Kim",
    title = "Autogramm : d\'eveloppement simultan\'e de treebanks et de grammaires \`a partir de corpus",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 6 : projets",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "37-42",
    note = "",
    abstract = "Ce projet de recherche vise \`a cr\'eer de nouveaux treebanks en d\'ependance pour des langues sous-dot\'ees, en unifiant autant que possible leur d\'eveloppement avec celui de grammaires descriptives quantitatives. Nous pr\'esenterons notre cha{\^\i}ne de traitement et de d\'eveloppement de treebanks et nous discuterons du type de grammaire que nous voulons extraire. Enfin, nous examinerons l'utilisation de ces ressources en typologie quantitative.",
    keywords = "Autogramm, treebanks, extraction de grammaires, typologie quantitative",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/481854.pdf"
}
